台灣國語同普通話無分別 一樣係垃圾語言

d人成日話台灣國語比普通話點柔點好聽
明明根本冇分別 一樣有陣柒味 一樣咁撚難聽 都係垃圾蝗語
每次上youtube聽到台灣配音既動畫就好想笑

例子:
國語:

粵語:

同意既正評

例子:
國語:

粵語:

台灣人用蝗語洗我哋香港人腦已經罪無可樹

所以香港人需要反華(文化)，而唔係反共(政權)

蝗語根本有隱性帝國主義

國語好撚柒嘈

佢地使洗自己腦就真 連自己既母語台語都睇唔起

唔係睇唔起 係唔識

係台灣住過下

其實台灣25歲以下 起碼有一半係唔識講同聽台語

聽過老一輩講過下 佢地幾十年前 講台語係要罰錢

最搞笑係佢地成日打飛機話日文、韓文既漢字同「國語」好似
我心諗，日文字有入聲字(但會讀出黎)，韓文漢字直程廣東話咁款
你同個講廣東話既人講「日語跟韓語很像國語呢~~」
仲要同香港人講「請你們說中文吧」
真係柒到笑都哂氣

台灣人目前暫時仲未發展到一套強烈嘅本土意識
情況好似煲呔時期嘅香港咁
果時香港人一樣對廣東話係次等語言，
唔好唔記得，係由果陣開始有要去學「普通話」依樣野
到12年先開始發展到本土意識，香港人先慢慢覺醒咋

台灣政治環境未去到咁差，自然難d有個原因激發台灣本土意識，令台灣人去重視本土意識

所以要台灣人做到香港目前嘅地步一定唔得
下下去拎台灣比都冇咩意思

請踩住台灣人屍體去守衛粵語

講得依句係on9
未打就先認輸

大把台灣人唔識台語

台灣真係令人氣餒
連陳水扁呢個真台灣人都無辦法令台語坐正
蔡英文呢個客家妹更家唔洗奢望佢做到啲乜